支那條款！歐盟500:49立法通過嚴審「政治意圖的外資」

世界各國紛紛著手防止資訊、重要技術遭中國竊取，歐盟也不例外，歐洲議會今天壓倒性表決通過，嚴加審視來自境外的投資、收購，尤其是來自中國的資金。

綜合外電報導，歐洲議會今天以500票同意、49票反對、56票棄權，通過立法嚴加審查境外對「戰略行業」的投資與收購，包含水資源、交通、通訊、半導體、人工智慧、航太、媒體產業等等。

歐洲議會議員普魯斯特（Franck Proust）說，嚴加審視不是為了禁止外國投資，而是要「注意一些奇怪的投資，那些不是為了經濟、而是為了政治的投資」。

儘管歐盟執委會（European Commission）之前曾特別就資安問題警告中國，歐盟貿易專員仍澄清，這項立法是中立、不帶歧視的。

全球圍堵行動

誠哥一早買哂，

支那又要跪低向誠哥求救

1038無嘢嘅

49票反對係乜撚野國家黎架？

支那國好快可以閉關鎖國
自己玩J

一定有德國份

支那唔夠錢收買晒五百幾個國家

可能一開始已喺政治任務呢。

誠哥咁勁點需要聽班支畜講

5G話一定要用屎為果班

希望誠哥唔好愛支病發作

之前唔係話誠哥好反共咩

英國有晒報告話佢反共，驚條毛